【制裁港官】美財政部公布制裁細節 禁與制裁港官直接間接交易 與港府交易不受限

Winning Eleven!!!!

美國財政部早前公布，制裁 11 名中港官員，包括行政長官林鄭月娥、律政司司長鄭若驊、保安局局長李家超、警務處長鄧炳強等；財政部公布制裁細節，指制裁不代表制裁香港政府或部門，只要制裁對象無直接或間接參與，美國人可以繼續和制裁對象任職的港府部門常規往來（routine interaction），但禁止美國人和被制裁官員交易、處理他們直接或間接持有超過 50% 權益的資產。

財政部當地時間星期五（25 日）公布「常見問題 840」，回應香港官員被制裁，是否代表整個香港政府都被封鎖；財政部指，制裁香港官員不代表制裁他們任職的政府部門或整個香港政府，但禁止美國人交易或處理這些官員持有過半權益的資產。又提醒美國人要小心處理涉及他們任職的政府部門，避免在未獲外國資產管理辦公室授權下，不能與這些被制裁官員交易，例如談判或簽訂由他們本人或授權代表負責簽署的合約。但和香港政府其他合作，例如不是由被制裁官員簽署的合約就不受限制。

美國財政部網站是在 ８ 月 6 日發新聞稿，公布制裁 11 名中港官員以及原因。香港官員方面，美方指行政長官林鄭月娥配合北京打壓港人自由和民主發展；她在 2019 年時推行《逃犯條例（修訂）》草案引發大規模示威；另外，林鄭月娥支持中共在港推行國安法。警務處處長鄧炳強的「罪名」則包括積極支持港區國安法，並加入成為維護國家安全委員會成員，被委派藉國安法脅迫、拘捕、扣留、監禁港人等。保安局局長李家超和律政司司長鄭若驊，同樣要為參與制訂、通過或實施國安法負責。

美國留一手比你，特登講明唔代表制裁香港政府或部門，但下次郁唔郁埋你就好難講

名單要多d 人

推

但而家制裁部門首長 , 如果啲合作上嘅簽名由被制裁人士簽都一樣唔得

網上軍師

幾時到何妖

即係點？

ban 美元啦

下一步一定當伊朗咁做，而且好可能燒埋支共落水

我估係要警告中資同HSBC唔好偷雞俾呢d人用港幣戶口

原則上ban左
ban唔ban港幣戶口就唔知

佢都走咗佬啦

呢條友垃圾黎

但佢都唔會番香港

安樂工程係唔係可以宣佈收皮啦

照字面解係 除非Otto Poon離婚

d簽鳩左既國際協議GG

其實最後成個港共政府都會被制裁
只要美國肯行多步 就全面制裁
當伊朗咁處理
到時稅都可能唔交得

Pompeo係咪10月12日會宣布制裁滙豐？

好似返咗黎了 呢樣respect嘅
至少佢都有屌泛民 機師上去果集真係

琴日直播仲係加